2020 fresh grad 畢業即失業圍爐區

小弟不才 黎緊非三大水泡科畢業
望住而家個市真係心灰意冷到一個點
自問自己能力唔出眾又冇人脈
唔似其他人禁可以係幾百上千個candidate入面脫圍而出 又或者冇負擔可以休息幾個月再搵工/直接讀master
日日不停打cover letter send application
等一個唔知幾時會有既interview invitation
同時戶口既錢就唔夠自己生存
我真係唔知仲可以點... 冇用到一個點..

利申：想去IFC排隊跳樓 但唔夠錢搭車

晒銀時？

三大n展grad咪又係乞食

Cv冇野寫表示唔知點算

hr話浄係寫同份工有關既經驗就得 但我都冇嘢寫

可以點算

想問d aco eo邊度搵
我google都唔見有
同埋政府個網睇 得幾份工

aco要等到2022年
eo應該年尾就有

屌
想搵份銀行工 但大行都唔請人咁

非三大乞食科lm

20fg 八大社科lm

聞說有好多銀行freeze左headcount後 有人都係靠關係先有得in 但唔知請唔請

三大專科都表示失緊業

巴打

靠關係in左一次
但係冇消息

Aco 2020年唔係就黎會有招聘啦咩？

In個助教都40 50人 點爭

今年唔係考左啦咩？
我記得大概2年一次

讀 master 無意思，只係延遲一年失業

三大文科lm

搵住d welcome fg既工先

上jobsdb個個都要2年經驗
但我照apply

有d welcome fg 既工 如果等錢洗又搵唔到咩工可以做住先
不過1-2年都可以照試下既

我上年畢業既 情況都係咁 但係我會諗唔到我未來行業係做d咩 而家呢份都唔係我想長期做既

我做緊細行BO 最近尼左個年輕人

非三大文科lm
本身想grad後做住pt先
但而家覺得越遲搵工只會越難搵

聽講aco ca 今年8月招? 🤔

但最近疫情好左...少少
會唔會開番位

首先要有錢讀...同可能下年個市谷底反彈

睇錯搵惠康心諗有冇差到咁

非三大文科lm
CV咩都冇係唔係準備食屎

20fg 一大 水泡科 second low grad
send咗40份先有一個interview (政府工完全冇回音)
但好好彩一擊即中有offer (細公司，18k，冇福利)

仲未有offer嘅，send 夠100份應該有offer
最好選定3-5個行業，設家人工底線，咩post都apply

咩公司咁好 18k都比到

20 fg 一大文科留名

大學生做aco 。浪費人生

考警察咪得

讀bbq，9月搵工搵到宜家都冇消息

考紀律性部隊

20FG 得一個16K翻shift offer唔多想做

有offer都好啊😫😫

翻2日放2日 長夜

咁多假咁好

冇紅日星期六日放㗎喎 12h一更 長夜

之前唔好好努力怪得邊個？就算係乞食科都有好多intern可以做

onl9

啱，除非係專科masterchef

唔知你地咁擔心做乜
當年小弟我去咗兩個月grad trip返黎再hea
10月先開始搵工11月有offer 12月先onboard
身邊啲同學玩得仲癲
往後仲有40年你返工
hr都知周圍都freeze headcount 空白期半年好濕碎

Dllm咩而家重邊有得去grad trip

搵到好想喊

有錢既話我都想休息下問題係我等錢開飯 冇屋企靠

我都想頂住啊

19fg 入來

仲有1個月就正式失業...我真係冇錢...

Lm圍下爐

大佬 人地無錢呀有冇睇內文
同埋而家既情況點同你當初相比 你果陣係沙士？

而家啲fg咁快等錢開飯..
咁比心機

無錢另計
唔等錢開飯既慢慢黎 唔好咁急 享受吓退休生活先

就空撚左一年

可以嘅話我都想去環遊個世界先返嚟搵工做奴隸，plan好去去豪玩，點知而家邊到都去唔到 真係想個天跌份工落嚟俾我返下好過

加上呢個時勢，自問唔係啲勁人，好景都未必易搵、所以更加擔心

勤力啲搵應該ok 嘅
最主要我覺得係PT / intern 經驗
冇返過就真係窄咗啲
但仲有一日搵到嘅
大家加油
利申：有offer 但未必take 永續interview緊

未又係護士，社工，仲有無其他

第一份工既人工 好影響之後加人工 所以唔好急
其實唔洗擔心 大把人同你一樣未搵到

利申 19fg 岩岩轉左第二份工

你揾咩工

我都有agent同我講過呢份工

禁真係好好彩...仲有18k恭喜你

我明白啊
19 + 20 fg一齊搵 仲加上最近禁多人比人炒左
可能一份13k既工都大把人搶

根本就唔係可能

取消左

20fg 其實睇番好多數據 去到6-7月先多offer派出黎 唔好灰心呀！

仲有一個月就grad，好撚不安
最近難得收到個面試
但前一日仲趕緊份2千字assignment
乜柒都冇準備就in，咁又死撚左

靜咗一年點搵工

係，香港無層自住+ 放租 都係叫等錢開飯

日日留係屋企好大壓力
仲有一個月讀完書
都唔知點撚算
身邊個個人有哂offer係手，唉

乞食科而家先開始sd cv...應該玩完了

我19fg但仲失緊，好快要同你地爭 sor

當年

Grad左成年冇返過工？

冇。
又社運又集會

有咩打算
當初都唔信，原來一畢業等於失業係真

我仲要係postgrad, 即係高學歷fg...

做餐廳

做餐廳 旺角賣鞋

大家寫幾時返到工

但你個username
你多d 時間扑野

On99
依加武肺
搵唔到工都唔應該去旅行啦

毒撚有右手

same...準備空一年先返到工

立即

廢老式想當年

grad trip出年grad trip都係敢去日本台灣
去外國分分鐘比人斬都似chinese班鬼唔識分咁多

做咩行業 有18k咁好...

就嚟失業留名
好多essay要交忙到無時間搵工

攬炒，放心大把人失業

靚女 識含咪得
一定請

幾多 waiting 都未入

非專科嘅career睇profession多過industry 同埋想將來人工好啲，一係盡量行專啲，一係做前線對客跑數，純文職back office嘅工真係一世乞米

非專科老鬼路過講聲加油

屌 殘體

直接去政總問。。。

練好體能考警察好過

轉考紀律部隊好過

EO有手有腳就請？

有人覺得易
有人永世入唔到

有冇人in過hsbc

好難考㗎
你英文好撚好另計

咩div先~

黃絲表示，自私精重諗搵工，要為自由同公義而戰！🤣

teller

一堆19 fg仲失緊

個市差係多得濕9支那人傳武漢肺炎

有幾難考呀，大把連登仔考到EO/AO都吾做，話自己搞生意搵得仲多，閒閒地200k/300k一個月

網店

個市咁旺都叫差

Agree

讀環境，無做過intern，sd左3個月cv連pt都無人請

ching做咩類型嘅工？

有做過intern真係好重要

做過兩年intern 一年政府 一年社企
真係做左intern會好啲咩

非三大BBQ，一路搵工一路操好英文等考政府工算了

同一段嘢應用係唔用情況真係完全唔好笑
唔知你個時搵工有無半年抗爭加3個月疫情呢

佢果時應該係喜茶 探魚既時代

岩

跑數係香港好搵食
因為有呃嘅成份

唔一定嘅 B2B 行業嘅sales 會係湊客/present/project management 成份比較重

如果B to C 呢?

依家肺炎時期真係無辦法
可能仲要等多一段時間幾個月咁
但唔好放棄呀
加油

B2C 多數都伏啦 銀行/finance類可能好少少

銀行B2C 一樣 40 未上到位可以自己走了

better than nothing

屌你老母
黑警死全家

唔會有

黑警話晒都叫公務員

2020畢業留名

Ching終於做完FYP啦?

仆街咁都認到
仲未做present 但有d時間可以諗下畢業搵工

三大n賤2nd low留名
唔諗住做返n賤 有d迷惘

如果你同個fd講aco唔請你
佢反問返你點解唔試aoeo
你會比咩反應佢

At some point ACO is harder to get in due to stereotype of low job loyalty from uni grads in the eyes of old seafood

今年中大grad

3大 n賤2nd up留名

做759執貨 飲食 保安啦
大把人失業

有啲19g都未搵到

冇offer既大家諗住點算

會是但搵份工做住先定係搵到啱既工先做

原來而家 hku FG 有18k 都叫好
2012果時只要拎住 ive civil HD 就起碼18k up
仲要個個爭住請
真係時也命也

估唔到有人同我一樣咁low paid. Ching做咩industry

2020 fg 留個靚名

其實19/20已經尾聲可以準備定下年

留名

而家仲有placement報咩

我報咗loreal hkjc呢兩個

等緊消息

唉屌你仲有20日讀完個degree
都仲冇任何offer
其實係咪我問題
都唔知9月前可唔可以搵到工

行開啦阿叔

有時間callG

收工冇力屌啦

咩科呀

Engine佬 努力搵緊其他工 唔太想做 construction

account狗

Yuletide greetings! Wishing you a holiday season full of warmth, love and family!

當儲經驗

頂住先，下半年經濟爆硬煲

有冇人知道如果interview 冇academic transcript 比佢睇
可以拎咩代替？

20fg poly乞食科 揾得個11k

咩工

letter of enrollment?

20fg 有啲畢業條件都未搞掂要快快手搞埋
Availability 填one month又好似好運吉

你地諗住最理想6月就開工？

Fg畢業要時間，availability 超過一個月係好合理
Grad programme好多4月已經畀offer

利申 4月比offer 5月尾先考完 6月先出到成績表 7月先番到工

正常5月完哂考試，即係最快6月已經可以返工

但要有成績表先有得番工 佢要人番工 冇咩可能叫你番半個月 所以我估7月先有得番

要出成績表先返得?咁撚煩

冇

係啲temporary post 得佢俾offer 其他工又未有消息就唯有做住先

想搵份工都咁難
有打嚟話見工嘅聽落都伏伏地咁

LM

如果大家搵到份14k 既工
交幾多做家用好

樓主輕輕一推

今日都係冇interview冇offer

我諗聽日一定會更好既係咪啊哈姆太郎

你好似 poly?
唔會掛

。。真係冇咩工

2k頂盡

啲人負皮啲乜
之後幾十年都一直做做做
大家又一定唔會gap幾個月去hea
大把工年底啲人走曬一出完雙糧就間間大把空位

自從一月in過之後到而家先收到一個MT Interview 反而普通admin就完全冇回音

比人屌死都似

有錢去就話姐
你估個個家庭都咁富貴咩

咁唔係叫你pt都唔搵丫嘛......
pt仲可以彈性少少
一踩入ft人生就冇得返轉頭嫁啦

工程仲幾好景喎
睇番今年收到offer 嘅人數其實同上年差唔多

又係你呀風巴

又係你呀正巴
好想入工程可惜我冇潛質

真係想知你真心定假膠

SUB CON FSE ATAL冇理由冇搵你

atal冇2nd in
fse好似冇報

都唔知你地咁樂觀做乜
今年小弟我儲蓄又少老母又有長期病又係獨仔又要還學債冇得再Hea
我好早開始搵工 5月都仲未有offer 6月都唔會有工返
身邊啲朋友窮得仲癲
往後我仲有40年要擔起頭家
債主 醫院 老母都知周圍搵唔到工冇錢好濕碎

我情況適唔適用喺你到呀？唔適用咁你情況點會適用喺我到，負皮你咪負皮你囉。急都唔俾，俾啲同理心啦

條友離地到同班鳩官一樣

2020fg難搵工啲定係2021fg難搵工啲

我估21掛
19fg 社運冇搵 想搵果陣同20fg一齊撞正疫情 部分會選擇讀master master一年就讀完 咁21年果陣咪會有三批人搵工？仲要有堆人有master degree

其實年年都有埋master出黎爭 20fg接master一定冇你想像咁多人

咁搞法咪年年都唔洗搵到工？

所以都係估估下 咁唔知會唔會慢慢請番多啲人 去抵消掛 咁而家失業率都咁高啦 其實唔難想像2021難搵 而家5月今年十一十二月就已經in 2021fg啦

咁又係 但多左一批人爭都係事實

civil phil即將grad
扔左n份cv都沒回音,唔知係咪遲左入定係點
有部份係跟grad e條路去照入都沒回音
禮頓直程unsuccessful

20fg 三大2nd low 無offer LM

如果宜家先報算遲

禮頓都炒人仲點請

其實我上年尾已經開始入紙
入極都無回音
預左最壞情況就係轉行

冇offer既大家諗住點做

諗住一路返住part time先 繼續搵 希望9月前有工返啦

如果有錢我都想讀個master避一避，但屋企負擔已經好大 想快啲搵到份工減輕屋企人壓力

19年留名

非八大廢柴想做地勤但見好似間間都無請人
唔知做咩好，想喊

你哋點樣睇中學畢業入唔到大學考紀律部隊嘅同學仔依家拎緊30K日日吃喝玩樂ig打卡 又冇咩壓力人哋賺四年錢都收咗一百萬大學畢業仲欠十六萬

做狗就做狗啦 紀律部隊

如果個master 唔係專業 作用真係只係避一避到時畢業搵工情況同普通bachelor fg 一樣

你講緊一星期要返六天工作 又要night shifts既無壓力工？ 你reply果時有無笑緊

各位巴絲有冇咩master係易啲搵工

唔想幾十萬讀個冇用master

醫療

唔係讀環境 做過環境intern

有醫療master係比bachelor本科以外既人讀架咩

定係講緊Nursing

就算有都要bachelor 係biology related

molamola

我有朋友bachelor engine
Master 營養
可以參考下

八大文科撚留名

無知一問營養既career prospect好唔好架

唔係太熟呢行

我公司都有神學碩士 想in份萬零蚊既會計 但係嚇親呀姐 冇見佢

5月又過一日

唔使急 wo, 你唔係成績幾好咩，出左成績可能有多d interview呢

5月啦⋯⋯邊有可能唔急 依家冇可能一直都冇
Last sem成績不嬲都唔重要 正常畢業前會有offer

巴打咩科

三大表示好窮

Trading點可能咁低人工? 你確定唔係operation ?

係lo，黃屍唔係努力工作怨失業姐，低d人工又唔撈

所以我預左最壞情況就係轉行

考政府工 考警察 唔怕搵唔到食

好似真係唔多Fd有interview 大家都係apply左好多 暫時知1個fd有1個interview

係我地廢定今年係咁？

利申 非三大bbq , 唔係apply啲高薪正野

冇人想搵社福界？好多職位都請緊人

返shift咁撚低賤
好多垃圾散仔退休無耐就瓜柴

你都係照in住先姐 如果有offer先諗 今時今日唔同架喇 工揀你 未輪到你揀工

16算係咁

個市 8,9月會唔會好少少
我有個 frd 要讀埋 summer sem先 grad, 我就 8月打算轉工，如果果陣都係市差就玩完了

邊間 civil
建造業好似仲ok
我有個fd 做QS 6年今年都買到樓

JobsDB?

睇下邊科我估起碼出年先好，之前想轉工都俾hr壓價

2010年當年都係咁

如果今年大學又發明「俾錢可以無條件DEFER」,
有D 閒錢0既話記得要DEFER
2CREDIT 都好, 可以扮讀書
千祈唔好出黎送死

我2010年GRAD

果斷DEFER

其實defer又唔會保你搵到intern 又要錢 仲要下年出黎經濟都唔會咁快好 唔明有咩好

4大ug,1大master,3大phil
我預埋最後係報埋aco,入到的話就算

即係你有 BEng + MSc + MPhil?
我唔信建造業會差成咁
咁樣咪有成堆 Civil + BS + Elec + Mech Fg 今年失業
定係你叫太高淨係搵Consultant 同 Client

四大

做咩?

明目上 冇空白期
實際上HR都知咩事

政府工仲難爭
你自己google下入境海關aco aoeo幾多個人爭一個位

明報jump

18fg 想轉工 lm

同意。

而家的情況係19+20 FG 再加大批被㲜的人一齊搶工作
加上除小數行業外，全世界各行各業都凍薪，減薪，放無薪假，停止招聘

如疫情持續至年尾（非常高機會），以上的人仲未搵到工作，2021年的畢業生又開始搵工

情況係非常惡劣。

連登整體上只有小部分人感覺到大危機，
離地成噤，好明顯一大批人都係學生或宅男（從來冇打過工）

同意。

而家的情況係19+20 FG 再加大批被炒的人一齊搶工作
加上除小數行業外，全世界各行各業都凍薪，減薪，放無薪假，停止招聘

如疫情持續至年尾（非常高機會），以上的人仲未搵到工作，2021年的畢業生又開始搵工

情況係非常惡劣。

連登整體上只有小部分人感覺到大危機，
離地成噤，好明顯一大批人都係學生或宅男（從來冇打過工）

所以我驚到仆街...

冇社工牌有冇推介

好多福利工作員或者導師都請緊人，不過冇咩人見工，起薪得萬四至萬七

Ching做緊社福? Registered SW?

長者，智障人士服務好多位都冇人見，請極都請唔到人，後生仔嫌污糟

咪撚踢爆人啦
班人仲鳩吹緊自己fg 30k, 50k, 3年30k嫁

呢個時候讀master只係增加債務同搵工難度

19fg 仲做緊Pt
但都有14k /1
但好浪費人生

兩份pt.加埋

成個4月apply左40幾份
去到而家一份都冇得in

表面上冇咁難睇

好多時張CV 只係要呃過守門口個隻垃圾HR 而已
入到去INTERVIEW 先吹

除非你有辦法直接掉CV 俾個M,
唔係, 門口個垃圾HR 見到你一年吉做FREELANCE 或者係PT 會直接BIN 你
我就係例子

見工搵工其實係場SHOW 黎
你比如同人講「i am looking for a job with less limitations」哩D 256BIT ENCRYPTION語言 其實係撚都知你係度屌人老母,
但係係好多人眼中你已經係醒好多

BTW 如果門口個隻HR 狗極端地為難你
請有點骨氣, 起身走人就得
乜撚廢話都唔洗講
反正佢唔會請你,
入到去做你見到條仆街你都唔會開心
佢唔會俾你見M

佢叫你同你外面班人排隊IN 人其實只係做SHOW

隔離題目吹奏緊FG 有2個offer, 3年升硬AM
完全係平行時空

ching邊間...

想請問下，agent搵俾你嘅工係咪大多數係伏？

人地叻囉...仲要reject人地再加人工比佢..wtf

真。。。有冇咁想請佢呀

其實點解會有agent幫你？點搵返嚟

水泡科grad
日日係屋企量地

jobdb有好多agent（例如personal xxx）出post請人

認真咩，有間FMCG MNC成個program cancelled

難爭都要試下，人工差咁撚多

BO, trainee 一早請哂人啦⋯⋯

美資? Return Offer 會唔會低好多
仲有一個月就onboard summer

非專科既搵到工未

匡智、聖公會、保良都請好多人，不過呢啲工唔係朝九晚五個啲，要返shift下二晚十咁返，唔係咁好做

我唔介意啊，有無link

唔知，不過我見有人有 return offer, 未爆疫情前

今日就收到渣打2020analyst reject
Apt test博命做
希望冇了
都唔知讀咁多年書又做intern把撚

未

19 20 21 一齊搵工。
Btw 有朋友Big4收左Offer喎，聽D師弟妹講都搵哂工，你地係咪太遲搵咋。
利申：18FG。

2020 only hope= Big4

$15500？做住先囉好過量地。

自己上jump睇

而家都量緊地,唯有繼續扔CV

會計四大點睇

真人真事 星期日放假都要on call 我朋友同我出出下街 面青口唇白 壓力大到嘔左 差啲暈低......你諗下你做唔做得黎

ideal starting salary for welfare worker?

未+1

文科仔末日

早知讀專科hd好過

屌你老母，炒股炒到負緊幾球，見到呢啲post真係想呼籲90後集體自殺

上面條蛋散祝佢早日生cancer死全家，最撚憎見到呢啲comment係到懶係野，搵搵搵，搵你老豆幫你做仵工呀打靶契弟，屌你老母易搵工，搵你老母幫你執骨呀

幫朋友問：

有份工係馬來西亞做客戶服務（call centre) 應該好撚悶，但係出手都叫OK有18k。基本benefits 都齊。佢好遲先搵工，所以而家係手係得依個offer。佢係驚學唔到野同埋佢本身profile 好好（bba first hon，undergrad 拎左最少十幾個船），佢覺得做客戶服務好似好戇鳩。你地點睇

去馬拉好邪，唔好，有得揀出差去台灣好過，東南亞危險

我見平均都有萬四以上

見保良局range from 17k

每個職位唔同，入職要求高啲人工咪高啲
我印象中保良要求中六畢業嘅ww比中三畢業既ww人工高

寫就寫中3中6
我個見工碩士都係度掙

大學生都唔請

冇牌=垃圾

之前呢啲工真係冇人做，邊會有後生仔想服務智障人士咁污糟啊，真係請極都請唔到人
今年係點就未知啦

三大非專科一樣乞食

保良局足唔足point定價低者得

啱, 由上年到依家都仲chur緊份fyp,
group project比人freeride,
搞掂學業先諗下一步， 最多失業幾個月姐

18k係當地應該好撚好洗但係 一千呎樓租都係二三千一個月。不過你都啱有得揀一定揀好啲。 佢份約好似係一年定兩年，住唔啱就返香港

點都要潤下ACO
大佬 考d common course 程度既word excel
純中文面試 點樣難考

工程畢業唔想再做工程
應該向邊個方向搵工

人地係Top嘅始終都係top
唔愁搵工

大把人同你一樣背景履歷啦

有幾球畀你輸咪好囉

大學生點會請
9成做唔長

上下求職網apply下要用得你幾耐時間
20fg 由上年12月到依家都可以忙到搵唔到工？

客戶服務唔好做，日日俾客鬧，好高eq先得

一個科目平均分去到9成，拎9成嘅人都係得c-b range，要9成5先開始a range，未見過？
難考=難拎高grade=難入到職

講真你連自己想做乜都未知，邊個幫到你

戇撚鳩社會

想考officer grade 咪做ACO

講真
你能夠有幾球嘢輸
但係度屌鳩啲可能連十皮嘢都無，成世買唔到樓嘅𡃁仔有乜意思

冇屌鳩佢地，我同佢地一樣咁慘，只不過上面條撚樣太撚囂，我幫其他搵唔到工既小朋友出一口氣

條友好撚無知 唔想答佢
大學jupas 4-5個人爭一個位都已經唔易
正苦工閒閒地都20-50人爭一個位
入境IA IO位講緊100人以上爭一個位

佢斟酌係「考核難度」個度根本係不切實際

政府工ao eo有degree就入得,好撚易
btw,上次aco好似兩萬幾日報,最後in左幾千個,請左千令兩千個

minimum requirement低=易考？

問題租屋點先, 自己諗

三大非專科 到底可以揾咩工...

想知headhunter點樣揾你

有個中同讀書好差 DSE好似得10幾
一畢業去左考入境好似23k 都已經做左4年幾
我就三大出黎準備失業

我申請左defer 但真係有用咩
12月畢業都係失業

只可以話CAREER OFFICE 唔會死錯人
佢地交唔到靚數都會被人屌狗

有個閪offer受唔受好，15k，番6日長短週，7日al，每日10個鐘，shift早更或中更

lm

包頭一個月 我朋友打算airbnb算 反正唔係貴

Bba睇你係咪三大同埋睇你讀咩啦，讀埋曬啲marketing / HR 咪死囉

有冇巴打搵銀行工
分享下

哦 原來ACO好難考
打下字 整下文件 overall 8成分
去到Interview 4個人爭一個位 都叫難
讀個1字頭course 拎個A-又叫難
出到黎做野 又要挖番jupas黎講 考個21分 全4加條5入U又叫難

計掂數就GTFO 啦.
雖然我唔知MY 點樣可以出到18K

睇人工 會做住先

佢應該都會騎牛搵下馬先。搵唔到香港工就去。難得拎住offer，依加hk market shit到咁樣

非八大乞食科second up
Ielts 8.0

未有offer

我都未有OFFER
非本行既工都開始入紙申請了

自己口才差又易緊張，in到好灰

我都想死
得d強積金打黎叫我去in

連in都冇得in 點睇

用開咩方法揾工？
係ctj jobsdb 已經send左n個CV都無回音

個d真心不了...唔想跑數

我都想問你地用開咩？

係咪要連保險broker 果d都睇埋

已死

一樣,不過我開始連中小學既ADMIN位都會入紙

冇50k唔做

學校助理文書主任同行政主任？

18仲fresh乜q呀

得big4 offer
同失業冇咩分別

好過好多人啦加油

希望聽日會有interview offer5月第5日啦

唉巴打一齊加油，話唔定遲啲會有份更加好既工俾offer呢

笑左

要養自己
但仲未搵到工

直程APPLY行政主任,搏下
助理文書主任...正苦ACO好似好D

No life

你最好睇哂學校資助通則，不過呢份工傾向請有經驗既人，都唔容易

有冇同學仔想搵有關物流嘅工？start up 嚟

有興趣留個tg，我朋友想請人

我個D管理經驗比較特別D
係向讀PHIL個陣,直接自己管理前後2個PROJECT,由開始到完成
亦都參與organize唔少既rgc visit, conference
亦都有supervise過fyp學生
以上經驗唔知有咩用,不過好過無

TDCX 不了

講下點解

星期五就快過啦

有幾多個畢業生
依家你哋有咩感受

酒店唔洗諗，冇工，轉行啦

pt緊係唔撚返足，最多返4,5 千蚊既鐘數

要預d時間揾工，interview, 唔係等開飯唔好做足

一開始讀呢科就注定行錯路 真係轉行把啦
利申 20酒管fg

今次執達主任助理唔知幾多人報🤷‍♂️15k對大學生有吸引力
希望唔好咁post graduates/phd 爭

今年啲人搵唔到工，所以一畢業直接讀master?

有得升咩但

當拎住個degree揾其他工 反正做酒店其實有手有腳就得

1）踏腳石啦，過左試用期考其他post
2）夠7年年資可以考內部試報執達主任

啱啱先發現原來自己一直都係set new to workforce，但我已經做左年幾野
其實hr睇cv前會唔會留意個status

我當年都係見咗好多份先有offer，仲要九月先有工返，而家係香港整個經濟有問題，搵唔到工唔係你問題，唔使灰心，可以趁呢段空閒時間搵啲義工嚟做，咁樣個人都唔會咁頹。

想搵人傾偈的話，可以PM 我。

Audit 就無分別

由上年11月到宜家in左6次都冇offer
琴日收到第7個interview
真係唔知比咩反應好

你搵咩工啊

唔好信咁多連登

Expected salary你地填幾多
唔想做爛市又唔覺自己好有料

柯跌

我見聖公會請好多個導師，人工成萬七起薪，不過呢啲NGO工連登仔應該冇興趣

13K-15K
依家多數寫13,14K

有APPLY呀,可能我未夠班啦,垃圾TOP UP,冇回音

佢今日出ad，話請成10個人咁多，冇消息就再去試下
其他NGO都開價好高人工

20fg，仲有10幾日讀完個degree

岩岩完sem

4-5月send左150份cv 得保險同傳銷有回音

好彩係有2份part time 都有幾千蚊用

2020grad 真係仆街冚家剷

Ching有咩搵工經歷

工作經驗就算係豐富，可惜一個疫情時裝界全部收皮

本身intern 係大公司諗住佢請返我，點知freeze headcount , 叫我做住part time sales 依家做住兩份part time sales 先，呢啲冇得改變㗎啦調整下自己心態囉，仲有40年做。或者做吓自己想做嘅嘢先

有人冇同我一樣開心有藉口唔哂搵工

我有考慮過報的
唔知會有幾多人爭呢

駁唔到

有無得pm我,有興趣傾下

因為你屋企容許啫

屋企靠我開飯，想揾工都揾唔到

三大文科grad 叫做有offer但係人工好低
決定騎驢搵馬

幾多先

咩工咩人工先

你既語氣用詞 睇黎你都係年紀比較大

一聽就知喺TDCX

唔...過來人經驗ngo出咁高多數呢....睇下社福secret先啦ching

問得咁嘅問題，巴打搵唔到工係好正常

Cover letter
搵咁多次工未打過cover letter
唔係apply MT級數都唔需要打啦
HR會睇先算

我APPLY我個行都照打左先
有D工話要,有D工又話唔要
我就索性打好哂先,然後就根據唔同公司去改,再SEND就算

apply左一份見完第 3 round 等消息等到望穿秋水

我2003年左右畢業，係大家樂大快活
親眼目睹十幾次有人食二手飯慘況的可憐人

上次廣東爆沙士，今次再爆武漢肺炎，
已做好心理準備再睇到二手飯情景

13K睇嚟做住先都得啦 但又覺得自己好cheap

連登個個FG 都at least 50k la
你班友找份12 , 13K 真係頂爛市

文科+1 青搵左咩工

為理想為興趣姐

Management 去咗邊，講岀黎

等左幾耐先 通常去到最後都會有

唔係audit
但都唔係啲勁人入嘅consulting/advisory
有得揀一定唔會入big4

same ah ching
有人唔做邊個想做狗
假若唔係有支那肺炎 唔係cut headcount既話 真係有機入big4 advisory
雖然pay差不多 但諗下一年可以慳返幾多ot hours

20fg hku sci second low
apply咗38份工
有8個interview (4個no show),1個offer (17~18k, 5.5days)
係咪已經算好好彩?

p.s. 政府工全部石沉大海

頂爛市

有冇20fg依家先搵工

希望是但一份jre工有offer
冇乜搵其他

師兄好猛料?

In咗一份 俾16k offer 係咪in多幾份好

睇黎你對自己好有信心

其實冇……八大乞食科

Same

等跳樓了

其實多唔多人未搵
始終啱啱先完sem
好撚驚

應該未到頂 大把人未開波

我估過多一兩個月呢度有機半日爆po...

我身邊啲大同已經有offer
我依家先搵 好撚淆

我同你掉轉
身邊d umate都未開波搵而家大家都好撚淆

特別係見到人地已經有offer個時
仆街 開始夢醒

唔講了 寫cv搵工了

真 你係有料一早叫你interview

真係走到絕路，唔介意放低身段，可以試下去建造業議會搵野讀，又有錢收，總好過留屋企
預左機構到阿蛇都係藍絲家啦，同學如果係後生都黃多

其實市場週期就係咁，10年衰次勁嘅，1-2年後好轉又會大量招聘人手，宜家有野就做住先，但隨時準備好跳槽
即使宜家份工未必理想或cv靚，市場上d公司都會明白

唔係 好廢咋 純粹之前冇諗住咁快搵

朋輩壓力係最大

啫係同我一樣啦

me三大乞食科

好似ok wor

其實大家expected salary會講幾多？
我暫時in左幾間，其中一間同我講話而家fg個價係13k到15k…

加油呀大家

都係呢個range架啦
再低真係同我做intern個人工一樣了

19 fg 最近失業 唉

salary係睇工種 之後再睇學歷
唔同工種邊有得比較

我幾間工種都幾唔同，但都係trainee/junior post，三大busi+sci+sosci

我想問有冇人聽過galaxy advisory Limited呢間嘢...終於收到interview 但search好似好鬼..

剛剛叫我交資料做background check，係咪有機

我都係寫15k

Second low

吾使跳樓，可以做住foodpanda先

好過失業啊

做譚仔都at least 20k la

試考投考警察👮‍♀️

我做大公司，早兩日同HR head食飯，今年公司請fg開11k，我都明，係董事局決定，唔關佢事。仲要headcount比上年少2/3到，HR話出面有3年相關經驗大學專科畢業都係15k呢個數，我都覺得11k算係咁老實講，今年市價好差。

建議fg一係讀多年/master

事實係咁...你用之前比無意思，不同去見工問下價啦
夠勇你可以直接同HR開價，問佢幾夠多先會考慮。

我地公司mnc黎，一開頭人工差，不過學到野。

入得黎做都唔會係水泡科，大部分係專科但非神科

3年相關經驗專科大學生15k
笑撚左
你果行應該賺唔到咩錢

馬死落到行 真係搵唔到既 低人工低學歷都要做住先
再唔係搵幾個朋友搵計創業
無錢讀master既試下報Mphil

洗碗係高人工啲

屌

11k？講笑咩

一大20fg second up
零offer
留名

基本上而家大部分公司都Freeze headcount
同埋而家生意好差又難做
無咩公司願意請fg，一張白紙到似少少樣都起碼半年
請都請Experienced
大家保重

上面話請人正常人工果班唔係ibank就好似活在平行時空，明明有經驗都係15k，

如果個市真係正常，會咁多人比人炒/無offer?

訓醒未，你唔好話今年大行請人入職40k?

有幾多headcount?輪到香港人做？

國企中資今年一早落晒封殺令唔請香港人

有冇巴絲打對醫管局嘅工作有興趣？

FG可以報EA IIIA或EA II

醫管局post有詳細教學／其他參考資料

醫管局 暨 政府 廢青討論區 42

有手有腳，大學畢業，正正常常，fg都坐底30k一個月

黃屍

其實係咪正常公司都會有website? Google個名咩都搵唔到 淨係搵到佢係唔同求職網站請人係咪=伏？

好多都係禁..成件事好鬼 似叫你賣保險強積金倫敦金多..見到個d就放棄啦

上年fg一般大約15k
今年咁差仲嗌15k應該好難有Offer
13k左右會易D
比hr壓到11-12k都有可能
其實最好就讀住master等下年好景返先搵工，為未來晉升做準備
無能力就睇餸食飯啦，唔好拎好景個陣既人工做base黎嗌價

各行各業由Front到Back office既行業生意都少左好多，唔少逼緊人放AL/no pay leave
再加瘋狂cut budget cut cost
跨國企業cut得仲勁，因為全球都奶野，唔講global headquarter，淨講Asia headquarter 通常係香港或者Singapore，兩邊都仆到直一直
policy由擴展變做守業為優先，好多都為左唔炒人努力咁，更莫講請人啦
多謝中共啦

長期請人？成日見到呢個post

百國聯軍向支那索償真係應該預埋我哋

HA咁多間醫院，自然有唔少空缺

不過都唔易入，因為EA II隨時2XX人報，純粹分享多個工作機會俾大家

我份bonus無左，global 決定全球Freeze headcount，要求減各公司50% cost，升職同加人工全部postponed，有人離職都唔請人，workload多左好撚多，今年頭半年起碼唔見左十萬，預埋我索償

出面有3年相關經驗大學專科畢業都係15k呢個數

驚世post
FG 無15K都唔好做 頂爛市個班友連毅進仔都不如

令願做住part time 先

認真,個市係差但睇行業姐
低技術運輸飲食RETAIL酒店旅遊個D收皮姐

真係駁唔到，怪自己當初太睇得起自己總覺得會搵到比呢個數更高，同埋細個未好有意識到金錢重要性會想讀多d書，結果畢業工又搵唔到，債又咩上身屋企人又要退休，搞唔撚掂

其實正路係要8月就開始搵工

咩專科3年15k咁西利 等我叫親戚朋友仔女唔好讀

頂薪25k都做？

Agger
11-12k 都做嘅話考慮下自己要幾耐時間先追得返上正常水平
我真係寧願做住pt/讀master 增值自己

轉行啦癡撚線
譚仔阿姐都16k
做既野要幾冇value 先會專科做3年低人工過譚仔姐？

我2019fg 想轉工都唔理我，我諗20fg一張白紙仲難。同埋佢依家好多人爭⋯

有冇人聽過sage technologies ？係咪伏？

唔會做一世EA

做落會升EO, HA, Clerk, etc.

係，但申請no cost，不妨試下先，可能有interview呢

如果個市持續差幾年呢？

唔好搵mphil Phd黎避市
冇心讀 遲早比人勸退

巴打有經驗 讀得好辛苦？

我中途放棄左
有d遺憾

點解既
無興趣讀？

Creativity低
比人追兩追數據 就frustrate
直接證明抗壓能力低
另外我冇咩本事可以捱5/6年16k 錢又儲唔到

Mphil + PhD 要5 6 年咁耐
咁真係出嚟搵工好過

你計番冇prof直收Phd
讀Mphil 要2年 之後轉Phd要3年
老闆肯比你畢業 就total 5年 唔肯就磨多一年
通常讀完 未搵到工 都會做下post doc 咁又多一年
5/6年真係最低消費

社科除咗sw之外有冇咩master讀完可以容易啲揾工？而家得一份仲in緊，感覺都係唔夠爭

利申：八大社科

好耐之前申請左，冇回音

要幾耐先升到

升職嘅嘢有好多因素影響，例如個人能力、際遇等

最快見過EA一年半升EO II

師兄讀咩?

咁都好叻仔下

有冇文科仔圍下爐

第一份工人工個頭真係唔好開得太差 唔係要晒1-2年時間轉工洗返底
利申：中過伏

又有啲on9想唱淡fg個價冇返17/18k都咪做啦

認真份工得個10/11k 要轉幾次工先上返20k，做一排sales都仲好 起碼解釋到市差做唔到自己個行

HR 狗又想壓價利申 返緊工

ibank 18k????

11k intern price 黎

會計都算專科但如果唔係做big 4/大firm都無14k
我前幾日in細firm出12k
都唔明點解咁低又咁多人頂唔順都大把人想入行

利申唔想做audit狗
係咪得返文員工揀

aco今年8月會接受申請，申請人數會創歷史新高，有興趣既就好好準備

正常大學生fg低到盡起碼15k啦
咩11 12k真係cls

今年市差

非土木機械電機fg叫價幾錢好？

越圍越傷心

做零售餐飲物流就話姐
MNC/銀行等大機構都未炒人，邊有咁誇張
U grad 唔好睇到自己咁cheap

2020fg洗鬼咁快搵咩
過埋6月先啦

Ching你唔係20fg?

其實而家搵工算遲喇 見你叫20fg 6月先搵工 睇嚟你好緊火

acct major 連big4 offer 都冇係咪要自我反省下
利申,bba 非acct 有big4 offer

去下grad trip先啦大家

可以去邊？

長洲遊返半個月先

茶水部要人

真,唔洗理班ON9
11,12K美金呀

一月搵到而家都冇offer 屋企等錢用好大壓力我都想可以慢慢嚟

assistant curator 要art related major

本身都無意欲做audit 所以連big 4都無報
Send咗咁多份CV發覺會覆嘅得返audit...
見到咁多人做完年幾再跳返出黎 咁一開始咁低人工入職真係浪費晒啲時間

想做公墓園個啲而又係黃嘅。。。
Loser...

讀番nursing degree轉做護士就ok

我都見到呢個opening，硬係覺得要有相關經驗/master先會考慮咁

發覺呢d post總有幾條友搵到工又話辛苦又人工低，同失業冇分別，完全唔顧及冇offer既人感受

我同我啲朋友都係咁講
點知佢地個個都信
企硬17k 搞到依加佢地個個都未搵到
成年空白期

我就14k返咗差唔多半年
見佢地個個係到呻搵唔到工 連出吓街食嘢買game都冇錢 我都偷笑
當初諗住隨口up吓 點知個個都信
利申：19fg

工程grad E po大把e類人
我講事實都要比人針對

係好撚慘，信錯連登仔

祝你好運lor 唯有

14k好難升返上去喎 18fg

14k又有幾難跳呀？
咁搞法 分分鐘我年尾轉工 搵份新工18/9k
佢地仲等緊17k份嘅工

某個好難考既政府post
做到30歲 得32k
真係要諗清楚
連登仔Qfin acct 做三年過左trainee program 已經係AM拎3xk
掹下手30歲就過50k 同個護士差唔多 真係好癲

上面已經講緊30歲搵30k 係垃圾

ibank聽人講坐底50k 月薪wor

入big 4做 audit la

9000-11000差不多啦

21grad HKU乞食ba 冇intern經驗 我好驚 但除咗政府 我又冇方向想做咩工

做tax都唔差嘅
人工一樣
Ot冇咁顛

好好享受埋呢一年 讀BA搵工真係好頭痛

Audit 就不了，情願失一陣先

講得好啱，如果知嗰行唔夠專，max 個director grade 都60-70k 未夠, 就知唔好死磨，你預自己最尾去唔到佢lv , 中間得30-40k

send 成百份得10份以內in，仲要勁多約左no show屌出聲

加入黑警, 累己累人, 同狗做fd, 害死自己

Ching做緊？

做住先

呢啲係黑警既位黎咩？

所有保險 證券公司都唔去
但事實又得呢啲有得in

將琴日嘅事推上國際

其實有幾多個讀master 會增加到債務

通常都係中產出身先諗讀master

屌...sad but true

一律唔去啦

通常我會google左個地點先

哇我屌

係咪gmail send
咁就係保險/so called ifa 公司

8成，做background check 要曬資源做，唔諗住請都唔會做

之前先有條headhunt approach 我 話請accounting team junior 有14.5k

咁accounting team 同audit 有咩分別？

證券公司都還好

保險正仆街，改埋濕鳩名曬車錢in

真屌⋯⋯

In過份唔係保險 但要跑數
冇底薪 搵狗做

Audit firm正常都會有 Tax, Account 同audit dpt, 可能你間公司大啲所以有accounting department?

萬四人工我唔mind😩 我本身都係想入社福界做
psy degree grad. sd咗好多cv去apply都未收到interview
我見好多requirement寫中五學歷 degree holder會唔會話學歷太高唔考慮😩😩

咩都有 睇個客係邊個
仲要唔係多錢個隻

呢啲時勢搵到工都好好

狗工
社福界唔係RSW冇做嘅價值咁

唔係呀

我自己有audit firm pt 三個月打雜經驗，所以我有headhunt approach 我做accounting,我除咗一份係大公司，間間都係細，都offer 我14k, 就算大公司條team 都唔多過10人，除咗一次係China mobile ,不過我無in ，不過headhunt 推China mobile 比我個時係19年，一星期之前headhunt approach我個份都係話14k

我做pt間audit firm 得1x個人，我知細公司人工係低，好多同事都係non ugc accounting grad,諗住拎牌就走，ugc你走去搶細firm 做咩呀

間pt係朋友去exchange 射比我，所以我無野學過，所以唔知accounting team 同做audit firm 有咩分別

咁樣聽你講 accounting team應該係普通公司嘅會計部，人工都係14k咁上下，主要負責出SO, invoice, 處理AP個啲, 即係文員

利申做緊pt account and admin

我估都係，依家咁環境咩都in啦

其實睇返JUMP，有唔少NGO都出萬六萬七以上請WW/PW，不過你要預要預除左帶活動之外，仲幫手照顧佢地生活，例如沖涼同餵食....唔係個個接受到

grad trip同出黎做野之後放AL去旅行差好遠喎, grad trip冇壓力, AL又要同同事夾 去完返黎未抖夠就要返工喎

18k 好似係2018年既叫價

睇吓你咩人咪搵咩工
你班fd 6月工都無份走去叫17k會唔會自信過頭

每個人讀嘅科唔同
有intern 靚background 17係算低

你有冇問佢點解會叫你in
佢點樣reject你？
真係哂大家時間

收到offer 但得15k
做唔做好 一年contract

一定做住先，騎牛搵馬，繼續搵

收到hkjc 1年placement 嘅call 人工得11k 應唔應該考慮

想做電視製作
但香港得幾間
而家個市又唔請人
自問唔係特別叻，係咪可以收皮先

11k仲低過做sales

想知咩位？有apply,唔介意做住先，一年後再搵

中學freshgrad

Dual site stable operation and owner services

點解jobsdb啲Application比人shortlist咗都係冇人call

終於見到啲秒view 嘅工

我都係咁

on9

岩岩見完工，祝我有offer

Same
唔想比假希望自己

冇社工牌咪撚做社福

一世架

點解份份工都話要in幾round…好stress

一大文科識外語，去過exchange，有參加算係champ既課外活動
搵左40-50份工，乜回音都無
連interview都無

In幾round唔係問題，我份份都final in先衰

三大文科 send左十份cv有三個interview
其中一個比offer我
15k 一個禮拜返五日
話過左試用期人工會再調整唔知係咪真
仲諗緊做唔做但個個都話做住先再算

可唔可以講多小小你有咩background
有無做過intern同你份工係邊行...

無做過intern
我文科仲要係乞食科 好難搵intern
仲要我gpa好低應該third hon
但見親啲工都唔睇gpa
可能因為我嗰科真係行行都唔關事
Apply嘅工都係office工無話睇邊行先apply
希望幫到你

你份工在邊度apply...
同埋你之前搵工expected salary寫幾多...

我之前叫個hr朋友幫我睇cv, 佢話唔夠突出，要再講多d自己有咩優點
我唔係話想讚自己，但我已經填左幾個獎落去，成績second up, 仲有apply d entry工係咪真係需要搞咁多野
可能仲未同份工有緣份

同你完全一樣....
又係對audit冇興趣所以冇報big4
有間都算大既commercial俾左offer我accounting assistant 得12k
Keep住in緊其他公司 但得個in字

JobsDB 寫14k-18k
通常我淨係比個range佢
我份cv淨係寫左啲見得下人嘅part time同考過ielts
無攞過獎
Gpa太低更加無寫落去
但有send cover letter
盡量寫到自己啲經驗同性格同份工有關咁
我咁普通都得所以你唔洗擔心

有interview都唔想去
因為唔係自己想做既工

真,
巴打20FG/

係
之前phone in都feel到佢閪閪地
講野又中又英又串柒柒咁
但老母話 咪去試下拎經驗

巴打人工bottom line 幾多

朋友

我都識兩種外語但普通工種都唔會睇
純粹攞黎吹捧自己
又係好後悔為左入三大就揀乞食科
嗰科仲要唔係我興趣但大學呢幾年係過得好開心嘅
可能hr/marketing呢啲多人搵
會唔會擴大啲個範圍例如其他office工都apply？
除左admin都仲有好多office工架嘛
我係專搵啲寫住fg welcome嘅工
無咩特別就會apply左先
今年好多人都係咁所以唔洗咁灰住架

Same仲係無限send緊cv等 MT都有諗過

應該send過200份

有interview 都係on9工

舊公司請 IT Developer
有冇巴絲有興趣?

我過300
今日又冇call...

有 有冇Tg巴打

我唯一一個interview係因為我識多種外語所以先比我in雖然最尾都係無offer
我本身夠分入三大其他專科，老師屋企人都勸我揀專科但個陣唔知做咩勁有抱負咁想入而加嘅majors諗起都想摙死自己
唯有係咁，咩都apply
希望聽日會好天啦

好彩仲有兩份part time

我之前都有幾個interview，但三份in完都覺得唔岩
睇完我cv都應該知我無business background，條友仲係度話我唔識，唔岩就咪叫人過來in
跟住另一份係瘋狂跑數，同埋仲有一份條友話成日要同大陸人飲酒，佢個陣仲問我多唔多飲酒
我係絲，佢竟然叫個女仔去負責呢d飲酒工

考埋個試就要搵工啦

可能就係因為你係女仔先叫你陪客飲酒
有時見到啲job ad有寫晒話要識啲咩嘅我都唔係好識，都想趁未搵到工呢段時間學，但apply咁多工種都唔知學咩先

有冇人apply咗BEC啲工

有時真係要公司教
邊有咁多人可以自己識哂咁多野，真係識咁多野仲收15k咩
例如account，咁多個software，仲要有時佢個d software version係唔同
我自己覺得學自己想學既野就夠

咩工要成日陪大陸人飲酒
家下要做埋陪酒小姐
會唔會陪飲酒仲要比佢地抽埋水
我都係絲 一睇到都覺得伏

咩行業

Hr唔識賺錢，間公司請到啱啱好夠人
Marketing 咪就係個market真係停咗，個個cut cost
反而我覺得要求唔高Acct office 14k機會多

咁你收到嘅OFFER都係低過呢個range?

Acct office就算係文職工都prefer有相關知識/讀過acct
一見到呢啲就無apply
心諗讀acct仲洗做呢啲咩
所以搵親都係無prefer咩major嘅工
啱讀文科乞食科嘅我

入得3大文科最少22分，有冇後悔讀文科？

我自己bba major ,同埋見到個市咁accounting clerk 個d都報

你試吓囉，咩都send 下 marketing pr 個d你唔好預期咁大

我自己近排報緊保險back office

保險有得直接做bo嫁咩 唔係點都要你賣一陣保險先咩

唔係呀

我做保險既朋友話多咗人搵佢傾，我諗會唔會back office 諗住請人，所以係咁係搵工網apply又有，自己send email 去公司都有

好想返工呀

你apply邊間保險公司俾你一入去就淨係做bo...

今個星期先apply，無人call 我住

我朋友無同我講話一定要做sales先，都係佢建議我報back office

但有保險公司出post請專做bo咩？我見全部都係sales post

有呀

屌班保險公司唔好再出整個假名去請sales ,差d又曬我車錢

我有offer架啦
上面係答緊其他人問我嘅野咋
希望你都快啲有offer啦

有中學仲要唔係讀文科
你話翻譯嗰啲都好啊無咁乞食
但人地收分又高啲
不過我當時係揀u多過揀科
但無後悔入呢間u只係亂揀科

係！我都唔後悔揀咗文科讀，但搵工嘅時候真係覺得自己係零
唯有見步行步，希望聽日會好天

聽日有interview 拜咗offer god先
希望順順利利

工程狗，身邊個個有offer無都係等政府，而我就乜都冇

想請人
做global research analyst
外資大firm

但要應承我做5年以上
因為我會教你野唔想曬我時間
18k 3mths bonus

有意留tg 加自介

想了解下
tg id: kelau000

我都係工程,唔好話offer,連in都未有,淨係做左1個video in(錄既)同埋1個online written test,之後無哂聲氣
預左要轉行

要咩skill set?

19fg 近排想轉工
但都好似無咩工

可能搵下出版

隨便搵份工做住先

我civil
其他行業都係入左紙,暫時未有聲氣
可能因為我係phil既關係,所以比一般ug遲入紙,唔知係咪因為咁就搞到好多工都無咩聲氣

In咗幾間個個都冇消息，連蚊型contractor都唔請去咗請hd仔，仲打嚟串串貢咁話請咗人898

我mc同收銀,報到既都報左,都係無哂聲氣
不過我咁諗,再係無聲氣落去,反而係一個可以考慮轉行既契機
睇下有邊行你係想做,睇下你係想輕鬆+舒舒服服,定係想挑戰下其他行業既野

15年 CityU civil
16年 HKU civil MSc
現時HKUST MPhil,準備defence
tg id: kelau000 了解下

工程呢行同監獄一樣，你洗濕咗個頭焗住要做，做做下就發現自己轉唔走，結果繼續要做落去，好似坐完監無人接受更新人士咁工程底層真係窮忙族嚟，又少錢又大workload，人哋做政府多錢多時間進修，而我呢啲做底嘅又要俾上下家嘅人屌又要返六日，返到屋企都攰到訓，想識女都唔會識到，鬼叫自己唔讀書唔對自己人生負責，一齊入u但四年後就決定你將來條路易定難行

所以轉到行就快啲轉，無謂俾班人渣踐踏尊嚴

其實其他行業都係開左個頭就難轉
所以一開始就要諗清楚
其實工程呢行,坦白講,我都唔知未來10年會唔會好d,除非個明日大水魚突然好快上馬

你唔係好多份工請嘅咩

你其他同學點 乞食科應該成班都冇人請

成班而家先搵，我都廢事問

可能人哋兒子收租呢

冇人請可以試下自己創業， nothing to lose

有無apply 過Ramboll ? 呢間野好鍾意請FG, 人工不過聽聞幾低, 但始終大firm, 學野OK 架.....

CHING 可以留TG 嗎？
唔做engine 其實仲有好多工可以揀....唔使咁灰......

林鄭好似話加scheme A 名額, 但應該未批到錢, 所以D 公司會唔請住...

即係益下年嘅人今年真空都唔知點算

2020 中大grad
Tg: burnwifusyo
求PM

但我見最近啲公司係咁in人 仲以為關事

如果保險就不了

Tg: fkpoass369
SAS VBA R
20fg

邊有咁快丫,講下講下又幾個月架喇

唉in個間出咗offer又無份

2020 MKT grad
tg: itsmydreadfullife

有d公司第一round in3個鐘以上 之後仲有一round

邊行專科咁乞食
講出嚟造福下今屆DSE考生

依家份工同時見晒
hr>am>director

有冇人有報HKJC sustainability trainee嘅post

+1

鳩報左啲call centre 都話想即時請人
不過仲有個零月先畢業 reject左
但call centre算唔算好多對客行業都Related到？

星期五啦 又係冇電話既一日

巴打巴打

有冇人有apply過varmeego?

點解叫帶相，就知道係伏工？

咩post
咩為之伏

嗰啲全部都係伏 肯定全部都係sales 如果係正常工就唔會主動搵你啦 尤其係jobsdb

上個月in完

interview 係點架？有冇offer呀？

係咪wealth management。。。

我唔知你係咪同我一樣in P仔工

佢有feedback經agent問我想唔想番 但仲未比offer我
另一邊就比咗offer 我已經唔想等呢間同埋個location離我屋企幾遠下
個interview唔算好formal 偏傾計多 仲幾nice
都係果啲叫你自我介紹 佢問你讀過咩學過咩咁
btw 有 written test 考你java/sql/project management 你可以望下 相對簡單的 考data type/loop果啲

另外 個人建議你有demo就帶啲上去 最緊要睇上去有比過心機整
functionality唔重要 （佢地比我既feedback)

呢到有冇人都想入行音樂製作
讀咗個音樂學位但其實冇乜用, 亦都唔知點入行
好撚灰

未in 你in完？

明明我已晝夜無間踏盡面前路 夢想中的彼岸為何還未到
明明我已奮力無間 天天上路 我不死也為活得好
快到終點 才能知道 又再回到起點 從頭上路

未啊 冇咩經驗都唔知有冇2nd in

我係in graduate trainee program
唔知同你有咩唔同

咁咪好囉 但個樣好似唔係好想做咁既？

應該無咩唔同 我睇完jd都係要求果啲野
只係你多咗個mentor mentee mapping

vendro嚟講我覺得唔錯 如有offer你可以go ahead

Thank you brother

有冇人搵到灰晒會考慮做地盤裝修跟車果d體力工

可能好難轉行

揾唔到呀屌

唔係話HKTVMall好chur

CPA firm嘅accounting team會係幫個客做成盤mgt ac出黎，個客卑曬啲invoice你，你去幫佢dup返份P&L BS咁。

但係audit就真係check個客公司嘅個盤帳有冇咩問題，唔需要幫個客dup份 mgt ac，主要出份annual report證明佢盤帳係true and fair

兩個department有相似地方，但係都好大分別

努力啦, 始終要D時間

濕鳩社科終於有offer
好開心

可唔可以講下係咩工？ 讀乞食文科搵咗半年工淨係in過三份工，冇回音

大家覺得醫管局好定私人公司採購好

利申 做咗兩年物流

19FG三大社科遲搵工，到宜家都未有ft做

係咪真係19 20 21三屆一齊搵工？
好撚慘

唔會搵唔到既
你唔介意既可以做保險
仲有好多豬頭骨工仲請緊人

到年尾就會啦 有公司年尾都開始比人apply 21grad

做保險慘過狗 冇朋友 只可同班保險同事圍爐

19fg here
已經唔fg

地盤佬DSE高分過Engineer

如果唔係等錢駛 寧願學住野等